[希望廢蛇頂住，]費格遜未來將會受各種後遺症困擾

相關專業論文稱這種蛛網膜下腔出血十分危險

曼聯傳奇費格遜因腦出血緊急入院手術治療，曼聯官方表示費sir手術成功，但仍需要重症監護治療。人們也對費格遜這位傳奇出名教頭能否康復痊癒也充滿關切。為此，英國媒體《鏡報》撰文科普了費sir病症的相關信息。

據《鏡報》報導，費格遜這一次遭遇的並不是普通的腦中風，而是一種被稱為蛛網膜下腔出血的腦出血症狀。報導中稱，在英國，每20個腦中風患者中只有1名患有這種特殊症狀的腦出血。這種疾病往往沒有發病前兆，而費sir在發病時，可能會遭遇頭痛、頸部僵硬、噁心嘔吐、視力模糊、口齒不清甚至休克等症狀。

報導中還稱，費sir入院後會接受一系列措施來進行治療。醫生會使用醫療設備來保證費sir的呼吸、血壓平穩運行，通過藥物降低大腦顱內壓力，還要使用止痛藥、抗痙攣藥物來幫助費sir抵抗頭痛症狀，必要時還要用藥物控制癲癇症狀的發作。

報導中稱，在確定費sir病情後，醫生會通過手術進行治療。手術後的康復過程會非常緩慢，一般術後患者會面臨疲勞、頭痛以及睡眠問題等症狀。

這樣疾病症狀對於費格遜這樣一個77歲的老人來說無疑是非常嚴重，根據在美國心臟聯合會發表的論文《蛛網膜下腔出血的危險因素：系統回顧》，這種疾病的死亡率高達50%。但在接受治療後，死亡率則會有所下降，但在接受治療後的患者中，只有不到五分之一的患者不會受到後遺症的困擾。

在執教生涯中，費sir往往總是能夠創造奇蹟，贏得最後的勝利。希望這一次，這名球壇傳奇能夠用自己強大的精神力量，來戰勝病魔，早日康復。